加美英示警：中國將在香港加強執行雙重國籍二選一

傳中國強迫雙重國籍者二選一 加美英示警
最新更新：2021/02/04 16:26

加拿大當局披露，香港政府日前首次強制執行數十年來鮮少援引的法令，強迫一名擁有雙重國籍的公民只能在中國和他國國籍中二選一。（圖取自Pixabay圖庫）

（中央社香港4日綜合外電報導）加拿大當局披露，香港政府日前首次強制執行數十年來鮮少援引的法令，強迫一名擁有雙重國籍的公民只能在中國和他國國籍中二選一，加國、英國和美國對此提出示警。

法新社報導，加拿大負責外交事務的部門2日表示，一名擁有加拿大和中國國籍的人在香港入獄後，1月18日遭當局要求做出國籍聲明。

加拿大全球事務部（Global Affairs Canada）發言人向法新社表示：「我們知悉有更多涉及其他國家雙重國籍的這類事件。」

這項消息一出，讓外交人員趕忙收集資訊，因為此事可能影響數以十萬計在香港居住及赴港旅遊洽公的雙重國籍人士。

依據中國法律，雙重國籍在香港並未獲法律認可，當局也可能拒絕批准保有香港或中國護照者接受領事探視。

但外交人員表示，這些規定此前從未實際執行，官員在探訪擁有雙重國籍的在押者時也鮮少遇到麻煩。

香港2019年反送中爆發多次大規模、在警方強力執法下暴力收場的民主抗議活動，隨著當局鎮壓此類抗議活動與西方國家針鋒相對後，北京對於雙重國籍的規範開始有所改變。

美國一名官員匿名向法新社表示，美方知悉的這類案例，比加國公開的這起案例還要多。

英國領事館發言人表示，英國在「聽說香港當局可能取消我國對雙重國籍囚犯的領事探視，並阻止我們提供自1997年來的支持後，已向香港當局尋求答覆」。（譯者：李佩珊/核稿：陳昱婷）1100204

快撚啲啦唔好諗即刻做快啲做

總加速師

唔敢RENOUNCE 左個中國籍...驚佢係入境處門口埋伏我...

咁陶輝點算

林鄭月娥全家國籍二選一

更簡單
要求習家既人 放棄澳洲同加拿大國籍

中國共產黨全黨死清光

中產如果揸車有咩事
要落口供就可能要揀了

我揀BNO，反正香港冇投票權

其實先拎永居
到時再決定入唔入藉都未遲
入得藉既二揀一有何難度

揀咗英藉係咪可以即攞mpf?

肯定唔肯

加美英示警：中國將在香港加強執行雙重國籍二選一

人地有特權

其實renounce中國籍根本冇損失 快啲逼我揀

係 不過唔係你攞 係港共攞

如果你係香港人，中國國籍理論上係renounce唔到，除非你入藉唔接受雙重國籍國家例如日本、新加坡，仲有荷蘭（呢個唔肯定），當然仲有其他，但果D狗也不屌